碧桂園可向外國人銷售樓盤惟馬政府不會簽發簽證予買家

據《路透社》引述消息指，馬來西亞總理馬哈蒂爾宣布，碧桂園(2007)不得向外國人銷售位於該國的「森林城市」項目，且政府不會就森林城市居住權向外國人發放簽證。對此，碧桂園發言人回應指，已經與馬來西亞政府核實，當局從未表示禁止向外國人銷售「森林城市」項目。

消息傳出後，碧桂園股價升幅一度由近4%，收窄至不足2%，現升2.2%，暫報12.1元。

不過據了解，碧桂園對外國人銷售樓盤的確未有受到阻礙，惟馬來西亞政府則不會簽發簽證予買家。

《華爾街見聞》亦報道指，碧桂園主席楊國強上周拜訪大馬總理馬哈蒂爾時，會談40分鐘。當時楊國強表示：「碧桂園傾向於未來幾年加大在馬來西亞的投資力度。」

據碧桂園年報顯示，「森林城市」項目位處馬來西亞依斯干達經濟特區，是一座商業、金融、旅遊、文化及娛樂的綜合式項目，距離新加坡直線距離2公里，佔地面積約20平方公里，能容納約70萬人，建設規模相當於半個澳門，總投資達1000億美元，初步預計需時20年開發。

絕過唔俾買

新加坡旁

香港免簽證

問題可能再有政策，你平5成都唔敢買